[有片] 美國D消防員好似唔識救火咁

利申先: 非五毛, 只係最近係youtube推薦美國救火片, 睇睇下發覺D消防員慢慢黎, D車又擺錯哂位, 水壓又唔夠, 有D仲企定定, 等到燒通頂先開始射水, 有冇美國住既巴打講下, 果邊消防係咪多數雜牌軍多?

去片

成班人係外面企左成3分幾鐘, 燒到噴哂火先開始射水, 最後燒通頂

架雲梯擺錯位? 又係完全唔夠水壓, 最後又燒通頂

架車到左, 但停係前一個街口等佢燒之後又唔夠水壓

綠色間屋本身救得到, 但最後都燒埋, D消防員行行企企

對比香港

4分鐘到車, 即刻開喉射水, 7分鐘已經差唔多救熄

另外有一段, 應該係德國消防

架雲梯擺錯位, 上面2個消防員食正個火, 差D變燒豬

香港建築同人口咁密集
放佢係度會危險

外國你睇條片都見到空無一物一人咁款
同你慢慢hea又點話

香港人口密集 社會發展完善 對公共服務要求高

外國木製建築物多
香港全部磚頭喎

外國好多木建築，不知幾好燒

屌 咁撚把炮你咪走去美國教班消防佬去救火囉

Of the active firefighting personnel, 33 percent were career firefighters, 55 percent were volunteer firefighters, and 12 percent were paid per call firefighters.

Of the fire departments registered: 4, 5

Nine percent are career.
Five percent are mostly career.
Sixteen percent are mostly volunteer.
Seventy-one percent are volunteer.

樓主救火示意圖：

鍵盤：
水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水火水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水水

係連登踩美國你都幾沙port

禾地不嬲用鍵盤救火
打幾字啲火就會熄 用水救火正傻仔

人口密度低，唔使趕住救人咪由得佢慢慢燒囉。
佢地救山火仲HEA啊，幾多一燒就燒成個月啊。

真係 連登成班唔識踢波學人評論美斯c朗

volunteer

鬼佬不嬲係咁hea

睇黎上面好多巴打都冇睇片就屌
我唔識救火, 但行行企企, D車擺錯位叫識救火?

又真係好hea

外國野永遠好過我地

間屋佢又冇份

痴線 香港條片中間自帶bgm
仲有成班人圍住哂 個個爭前排影
連消防車嚟到都要哄埋去影
企正係架消防車隔離阻住晒

Btw消防好嘢

唔係好明 明明討論緊美國消防員救火救得好唔好
笑鳩樓主鍵盤戰士有咩意思

咪係，有說hea 啲都唔緊要，因爲木屋一燒得成點都要重建
不過有條片因爲消防太慢手腳最後都燒埋喎

我都唔係好明
希望會有D消防巴打, 或者美國住既巴打入黎討論下

美國人屙舊屎都香
樓主rip

連登不嬲係批評論壇
佢地留言第一件事係睇你有無野可以雞蛋挑骨頭
btw 其實外國無香港咁細，好多時消防車去到已經過左最佳控制火勢既時候，所以佢地急都無用

連登最唔屌得嘅就係美國人，樓主新會然？

同意，完全錯晒，佢哋太渣喇

利申：睇過十萬火急兩次

美國唔肯定，但係德國好多消防人員係業餘，本身有其他正職，點可以同香港嘅紀律部隊相比

由得棟野燒通頂之後等保險賠，好似係

講起又講想睇下大陸係點救火

唔收錢返工

美國人都咁重奴性

同美國差佬一樣
求其射十鳩幾槍收工

因為佢地係鍵盤鬥士所以要笑樓主鍵盤戰士

佢哋有義務消防員

youtube下面都有D外國comment係咁講
燒通頂可以claim total loss

因為美國佬打乜工都係咁hae

有名你叫，人地架消防車叫IGNITER

木建築一燒耐左救黎都無用
最尾都係拆左起過多

咁香港消防係咪抵加人工加福利先？

睇情況 ， 如果確定無人及火勢已經完全發展射水都係等佢控制住咁燒

🙏🏻skr🙏🏻

連登仔用口水救火㗎嘛

燒一半保險好難claim

巴打做消防?

其實一直覺得香港消防 救護水準一向都好高
同外國比一點都唔輸蝕 算係特府內少數值得引以為傲既部門

見唔到火
唔射水好正常丫

射水前要confirm有冇人係入面

點解咁多負評
依個係事實
香港消防都有講過如果冇人
射水都係做樣

乜鳩都射水咩，仲要估計起火原因之類
加上如果因為太多水射入火場導致燶煙突然增加，咁變相咪又係增加救援難度
講野前唔撚用腦

美國做咩都係safety first, 邊會似得香港班奴隸咁賣命

會用腦就唔會開依個post啦

通常係先救晒人
然後係地圖畫個圈
射水令火唔好燒到圈外
圈內既通常燒晒就算

森林大火仲誇張
一般都係行行企企扮救火
因為規模太大
變左天氣決定大部分

利申 Fire Captain全5金星

少少事就三架消防車 兩架救護車
乜都insurance claim錢

利申：美國住緊 未見過大火

其他片同香港果段片比火勢規模差好遠

啲山火一燒燒到幾大你知唔知啊？有幾多人力物力去救？

如果香港消防員好似第一條片咁救火
我已經估到啲人會點回

咁不如由佢自己燒完
洗撚消防員

等佢燒到冇燃料咪自己熄

見識少就出少句聲喇
真係大規模既山火
通常係唔救嫁
要救都hea救

早幾十年啲人就係唔知
真係出盡力咁救
結果一場山火係死好多消防員
仲要阻唔到火勢

所以而家你就算見話好多人去幫手
實際上都係幫手疏散多
就算挖隔離帶
大多數情況都無用
因為大火起黎
可以點著好撚遠既野
場火燒幾耐 其實都係睇天氣

咁香港果條片一落車就射水又點解?

木係最天然既防火物料（好似係）

四川山火燒死左30個消防

唔單止咁，係未確定火場形勢（仲有無人）係咁射水入去，d蒸氣炸一聲裡面d人原本無事都即刻熟曬了

加州山火年年都死消防

樓主你咁撚柒
叻
你唔做消防嘥曬

我以前做個間公司有一個 vp 都係 volunteer firefighter，冇乜野

防止蔓延

除非有人被困，燒曬成間同唔係都一樣會拆，救來做乜

兒登仔乜都識
聽日就屌鳩NASA唔撚識整宇宙飛船

以為常識黎

燒成左 有波及蔓延 去其他單位既風險 唔洗放ba team入去做sar 開喉快手救熄左咪best option 利申:尻嗡

事實係呢啲咁既屋仔，如果無人命既話，習慣上係由得佢燒，救黎都無用，燒乾淨佢再起過

我笑到gap gap聲

可能唔係大城市，小村莊係part time on duty .得閒上幾堂救火知識咁。你睇大城市救火應該會專業好多同香港一樣

外國係著重人命，只要人出曬黎，佢地都預左燒曬，因為外國好多時係木造，講真要救返曬成間屋好難

美國多數得個幾層
由得佢燒到無燃料自己熄
香港就一個細單位燒成好快會波及到上下左右
人命危險高咁多
所以所有野都要快

我淨係見到佢地越救越大火

森林大火係由鳩佢燒
要救都係救邊位等佢唔好再向外擴散
我記得係咁
掟水彈好似冇乜用，未落到去已經蒸發晒

第一次睇外國救火片又真係幾hea
但以前聽過一個消防講座 佢話其實消防員唔係救火 而係救人
當冇人嘅情況下就係阻止火勢蔓延 因為燒嘅速度永遠唔夠救嘅快
只要燒無可燒就會自己熄滅

香港果條喉勁弱，好似痾尿咁

救既速度快過燒既速度真咩

救火理念: 等啲野燒曬就自然會熄，使乜浪費水又搵命搏，燒得七七八八就淋下水降溫收工

D木屋一淋水都基本上無用架啦
由佢燒晒佢算

香港真係咁玩

d仆街俾消防救完都會投訴翻班消防hea救

其實好多野都無得比較
美國警察開槍當飯食 香港開一槍都要上A1

我無記錯好似會揾監躉去救火

美國有保險賠 話知佢燒成點

樓主擺晒片出黎，諗住可以理性討論下，點知有啲傻仔完全無心討論，一黎就撻句連登仔/樓主連救火都識去串樓主
垃圾到

如果用上面巴打無人=由佢燒嘅concept
咁時倉迷你昌單嘢擺喺美國係咪由佢燒足7日7夜？

有冇消防巴打解答，真心問

美國我唔清楚，德國嘅話我住緊既city消防員係part time，消防局平時係冇乜人，有火警發生嘅時侯會通知附近返緊正職嘅消防員返station換衫救火。所以時間會耐啲。training就平時星期六日會train。

美國有好多係志願消防，真係服務社會嘅心

五毛全面進場
一早就有人詳細解釋過啦
同類回帶想誤導新會員

我記得外國管理森林
間中會放火燒下，製造下小山火

打錯 我想講救唔夠燒嘅快

政府點都要做個樣嘅
如果唔係點收你稅

見到話整防火線就諗起呢套,個時入左戲院睇

去咗後花園燒雞翼歎完先救火

只要肯定無人同無危險既話, 美國係多數由佢燒曬, 因為最後都係要拆晒佢, 燒光燒淨仲方便

地區問題,同香港有分別, 香港咁密集你要無人同唔危險係好難

香港密度高，周街都水龍頭
好難咁樣比較喎ching

批評連登仔既夢想之國

等比人圍屌啦

就算美國人噴油救火都係正確

屌你個post第一頁已經咁多笑點

留名睇話支那人救火要先收水先

係邊位整個隔火帶
燒到佢個度冇野燒啲火就會停
最大敵人係風勢

渣ga 連登仔行過屙篤尿都救熄晒啦

火場入面有火就gg

有人

入面有好多野外消防知識
鍵盤戰士可以睇完先諗下點救火

你覺得外國冇貪污咩
冇錢點幫你救

香港地 只要唔涉及政治 仲係極有效率

賣港都好有效率

無睇片，但你話d車擺錯位我覺得係轉風向d車又接哂喉走唔開

又唔見你屌燒死三十隻支那火災蝗

知道沒人被困 美國消防等佢燒通頂好過

其實美國D消防員專業係救貓

香港嗰個細火咁多

連登仔是原罪，講咩都俾人鬧，咩都唔討論得架

一講咩就俾人噠句連登仔乜乜乜，再唔係就整張金鐘m記否定哂個討論
明明今次樓主分享既主題幾好都要俾人笑

計我話政府洗鬼推23條噠，班友本身仲惡過紅衛兵

用condom

我睇過芝加哥消防員的電視劇，佢哋的確這樣滅火。加上樓主是否搞錯重點，係救人而唔係救火。

火火火
水水水水水水水水水水水水水水水水水水水 火火火
火火火

on9木屋黎架救得黎都哂水啦由佢自己燒哂好過
佢地射水基本上係控制一下個火唔好燒埋隔離

人地點會同你搵命博

eeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeee

精神

美國地方大
人口密度低 邊有咁多火救
香港咁密 班全職都大把時間hea 啦

諗真d 等佢燒哂 再重建好似仲易 ？

重點已經講出，此post 已完

會唔會本末倒置左？
如果講到自願咁有心 唔係應該行動更快 仲有心去救？ 為錢既反而hea?
返工一定有時間係堅做 有時間係hea少少 有咩問題？ 因為有份出糧所以就要人做到死先安樂？

人地town仔消防員多數義工
d屋又有保險，救晒人就由佢燒

因為鬼佬工作命仔要緊，何況香港太密集，唔趕時間會變大災難

睇 chicago fire 美劇，d 消防員首先入內搜救，搜晒 / 火勢將近失控先至 retreat 再射水 (hit)

啲消防員肥撚到呢

第二段支雲梯升到咁撚高做乜柒

鐵板燒咩

明明成個火場都係地面

因為美國其實除咗大城市好多地方比地獄鬼國更地獄鬼國。

佢唔識救火，唔通你識救咩

例如

一黎自然山火好常見，間中燒下啲林木可以減低大山火嘅機會，因為減少啲燃料

二黎可能想用火去清除啲invasive species，不過唔同system對山火嘅response都唔同，好難講

你屌我做咩？ 好多friend暑假都係做wildlife firefighter，根本唔係用水去救，一係斬樹，一係用工具整熄啲火唔比佢燒到民居。你估淨係大家坐喺度吹下水，叫下人疏散？

唔用水救就係Hea？辛苦到仆街，backcountry camp足成個夏天，仲要大部分都唔係政府工。叫左話好pay，一個唔小心九月開學唔見人添啊

收皮啦五毛

人地係行volunteer制 即係班友唔係全職好fit ge 消防員 而係公司班友去 跑多幾步路都氣喘個D緊係慢慢黎 好似話當值公司要照出人工

即係例如我禮拜五當值 公司要照出糧

班崇洋撚真係痴線 同環保撚差唔多

燒咗搵保險佬賠

依套正到仆街 又sad到仆街

如果條片係大陸消防佬，d回覆一定唔係咁